\section*{Aufgabe 2.4 Mandelbrot}

\textbf{Wie werden in Implementation 1 die verschiedenen Rechenaufgaben (Pixel) verteilt?} \\
	Alle Zeilen werden möglichst gleichmäßig unter den Prozessen verteilt. Geht die Rechnung nicht auf, übernimmt der letzte Prozess den gesamten Rest an Zeilen.
\vspace{.3cm} \\
\textbf{Wie werden in Implementation 2 die verschiedenen Rechenaufgaben (Pixel) verteilt?}\\ 
	Der Master schickt eine Zeile an einen Worker und wenn dieser fertig ist, fragt er nach einer neuen Zeile. So wird jede Zeile verteilt sobald ein Worker frei ist.
\vspace{.3cm} \\
\textbf{Wie wird die Ausgabedatei geschrieben, gibt es hierbei einen Unterschied zwischen den Implementationen?}\\ 
	In Implementation 1 berechnet jeder Prozess die ihm zugewiesene Anzahl an Zeilen. Die Ergebnisse aller Prozesse werden mithilfe der Funktion \texttt{imageSave} aus der Datei \texttt{image\_distributed.c} zu einer Ausgabedatei zusammengefasst.\\
	In Implementation 2 berechnet jeder Prozess seinen zugewiesenen Abschnitt und überschreibt diesen direkt in der Ausgabedatei. Es muss nichts mehr zusammengefügt werden.
\vspace{.3cm} \\
\textbf{Wie viel Kommunikation erfordern die beiden Implementationen?}\\ 
	Bei der Implementation 1 werden keine Send- oder Recv-Befehle gebraucht, da zu Beginn des Programms jeder Prozess weiß, von und bis zu welcher Zeile berechnet werden soll. \\
	Bei der Implementation 2 wird für jede Zeile ein Send und ein Recv gebraucht. Zusätzlich wird pro Worker noch eine Kommunikation benötigt um die Anfragen zu beenden.
\vspace{.3cm} \\ 
\textbf{Erläutern Sie mindestens je einen Vor- und einen Nachteil der beiden Implementationen.}\\ 
	Ein Vorteil von Implementation 1 ist, dass keine Kommunikation notwendig ist und somit eine bessere Laufzeit erreicht werden kann.
	Allerdings benötigt jeder Prozess genug Speicher um den ihm zugewiesenen Teil speichern zu können.\\
	Implementation 2 hingegen benötigt viel Kommunikation um den einzelnen Prozessen die aktuell zu bearbeitenden Daten zu schicken. Wie bereits erwähnt kostet der Datenaustausch einiges an Zeit. Zusätzlich dazu kann es in diesem Falle zu einem Bottleneck kommen, da immer nur der Master mit einem der Worker kommuniziert. Sollten also mehrere Prozesse gleichzeitig neue Daten benötigen, so müssen diese sequentiell ausgetauscht werden. Allerdings hat Implementation 2 den Vorteil, dass die Prozesse weniger Speicher benötigen, da sie nur die zu bearbeitenden Daten zwischenspeichern müssen. Nachdem sie das Ergebnis in die Ausgabedatei schreiben, können sie die gespeicherten Daten wieder überschreiben.
\vspace{.3cm} \\
\textbf{Unter Welchen Umständen würden Sie Welche Implementation vorziehen} \\
	Beide Implementationen reizen bestimmte Ressourcen aus. Implementation 1 setzt vorraus, dass die Prozesse über genug Speicher verfügen, um den ihnen zugeteilten Datensatz komplett speichern zu können. Implementation 2 wiederum benötigt voraussichtlich mehr Zeit, da die Kommunikation viel Laufzeit kostet.\\
	Demnach sollte man entsprechend der vorhandenen Hardware entscheiden welche Implementation man nutzt. Steht den Prozessen genug Speicher zur Verfügung, so ist Implementation 1 schneller, demnach auch sinnvoller. Ist dies allerdings nicht der Fall, so ist Implementation 2 die bessere Wahl.